<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lauren Pickings</title>
    <link>https://neruaLLz.github.io/</link>
    <description>Recent content on Lauren Pickings</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 18:12:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://neruaLLz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20230831</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230831/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:12:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230831/</guid>
      <description>英译汉问题：
没有联系上下文 Despite this lack of realism, studying these models is useful for learning how the human body works.
这些模型虽然不够真实，但研究它们可以帮助我们了解人类身体如何运转。
迷迷糊糊，理不清楚。 Looking across the breadth of the US economy, the prospects for transformational innovation to occur are enormous.
纵观美国经济，颠覆性创新出现的前景巨大。
He must contemplate the particular in terms of the general and touch abstract and concrete in the same flight of thought.
他必须用抽象的思维考虑具体，考虑实际和抽象的内容。
He must study the present in the light of the past for the purpose of the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230830</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230830/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 14:41:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230830/</guid>
      <description>难翻的词及其译法：
struggle
Tell me about your own past struggles with writer&amp;rsquo;s block. 克服写作障碍
学到了 fiddle with your GPS
argument
That argument does not mesh with our everyday instincts.
这种观点并不符合我们的日常直觉。
incentive
It distorts incentives and pushes the allocation of scarce resources away from the optimum.
它扭曲了动机，使得稀缺资源的分配偏离理想状态。
I mean, how would you describe the difference between diffuse mode and focused mode, when you&amp;rsquo;re thinking about, and when it comes to writing? Yeah. That&amp;rsquo;s a really really important point because, for me the diffuse mode, I call that the creative or writing mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230823</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230823/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:29:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230823/</guid>
      <description>When you look at something that you really rather not do, it seems that you activate the areas of your brain associated with pain. Your brain, naturally enough, looks for a way to stop that negative stimulation by switching your attention to something else.
But here&amp;rsquo;s the trick. Researchers discovered that not long after people might start actually working out what they didn&amp;rsquo;t like, that neurodiscomfort disappeared. So it seems what happens when you procrastinate, is something like this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230821</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230821/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:52:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230821/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230816</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230816/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:58:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230816/</guid>
      <description>为什么有了新科技，就要求所有人都用新科技的东西，贬低或者摒弃传统做法？
新科技的出现应该是提供了一个新的选择，是否立刻全面取代传统做法，还需要考虑很多因素呢。
做决策的人或者做推广的人应该是先观察现状并分析，再根据实际情况来决定下一步的计划，而不是一下子就“都给我用新的，谁不用新的就是跟不上时代的发展，太 out 了”。到现在为止，奥特曼打败怪兽的方式还不依然是 TA 的光波。
比如说电子支付方式，虽然和现金支付比起来，确实方便许多，但总是趴在时代发展尾巴上的我觉得两种方式其实是应该并存的，起码目前是这样的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230529</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/05/20230529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:13:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/05/20230529/</guid>
      <description>要区分文化和文明。 文化是经过历史沉淀的、与生俱来的东西，并无高低贵贱之分。 文明是世界各国共同形成的社会规则，有高级和落后之分。 接受文明，同时守护文化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刑法 1 刑法论</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:49:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</guid>
      <description>刑法的两大功能：____。
两大功能冲突时，优先____。 分析故意犯罪的时候，有两步：。 刑法研究方向：。 刑法研究路线：。 张明楷教授提倡解释法律。而不要批判法律，认为“法律不是被嘲笑的对象”。 刑法的解释包括：。 解释对象是：。 解释方法包括：。 是生产部门；是质检部门。 常考的解释技巧包括：。 常考的解释理由包括：。 将盗窃罪对象的“公私财物”解释为“他人的财物”，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的”信件“解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ “为境外窃取、刺探国家情报罪”是危害国家安全的犯罪，将其中的“情报”解释为关系到国家安全的情报，属于哪一种解释技巧？____ 将强奸罪中的“妇女”解释为包括男子，属于哪一种解释技巧？____ 哪一种解释技巧是被禁止的，因为____。是否存在例外的情况呢？ 区分类推解释与扩大解释。 将遗弃罪中的“负有扶养义务”的人解释为既包括家庭成员，也包括负有扶养义务的其他人，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的“信件”解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ 将“金融机构”解释为包含使用中的运钞车、自动取款机，属于哪一种解释技巧？____ 将破坏交通工具罪中的“汽车”解释为包含大型拖拉机，属于哪一种解释技巧？____ 将劫持汽车罪中的“汽车”解释为包含火车、地铁，属于哪一种解释技巧？____ 将走私弹药罪中的“弹药”解释为包含弹壳，属于哪一种解释技巧？____ 将信用卡诈骗罪中的“信用卡”解释为包含借记卡（储蓄卡），属于哪一种解释技巧？____ 将组织卖淫罪中的“卖淫”解释为包含男性向不特定女性提供性服务、同性之间卖淫，属于哪一种解释技巧？____ 将传播性病罪中的“性病”解释为包括艾滋病，属于哪一种解释技巧？____ 将传播淫秽物品罪中的“淫秽物品”解释为包括“在网上直播淫秽表演”，属于哪一种解释技巧？____ 将“14 周岁及以上的人要对故意杀人罪负责”解释为“小于 14 周岁的人便不需对故意杀人罪负责”，属于哪一种解释技巧？____ 下面说法是否正确：刑法规定“以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的”构成强奸罪。按照文理解释，可将丈夫强行与妻子性交的行为解释为“强奸妇女”？____ 从文义上看，“伪造”可以包含“变造”，但是我国刑法在伪造货币罪之外又规定了变造货币罪，那么伪造货币罪中的“伪造”就不能包含“变造”。按照体系解释，这个说法是否正确？____ 体系解释需要注意：。 “胁迫”既是抢劫罪的手段，也是强奸罪的手段。强奸罪中“胁迫”的含义范围大于抢劫罪中“胁迫”的含义范围。这个说法是否正确？ “刑法分则有不少条文并列规定了‘伪造’与‘变造’，但不排除在其他一些条文中将‘变造’解释为‘伪造’的一种表现形式”。这个说法是否正确？____ 举例说明体系解释中的一词多义情况。 举例说明体系解释中的多词一义情况。 举例说明体系解释中的同类解释规则。 司法解释规定，2年内盗窃3次的，属于多次盗窃，构成盗窃罪。那么，2年内盗窃4次的，当然构成盗窃罪。这属于哪种解释理由的结论？____ 什么样的事项都可以进行当然解释吗？ 既然可以主张“强制猥亵都是犯罪，强奸更应是犯罪”，那么按照当然解释，也可以主张“强制猥亵都是犯罪，抢劫更应是犯罪”。该说法是否正确？____ 既然将为了自己饲养而抢劫他人宠物的行为认定为抢劫罪，那么，根据当然解释，对为了自己收养而抢劫他人婴儿的行为更应认定为抢劫罪，否则会导致罪刑不均衡”。该说法是否正确？____ 如果五个男女在地下室里秘密淫乱，则构成聚众淫乱罪。该说法是否正确？____ 解释技巧之间的关系是____；解释理由之间的关系是____。 “对甲法条中的‘暴力’作扩大解释时，就不可能同时再作限制解释，但这并不意味着对乙法条中的‘暴力’也须作扩大解释”。该说法是否正确？____ 解释技巧和解释理由之间是____关系。 “对刑法分则条文的解释，必须同时符合两个要求：一是不能超出刑法用语可能具有的含义，二是必须符合分则条文的目的。”该说法是否正确？____ “一个解释结论符合当然解释，但不符合刑法文字的可能含义，该结论符合罪刑法定原则。”该说法是否正确？____ 刑法将“冒充军警人员抢劫”规定为抢劫罪的法定刑升格条件，加重处罚。根据当然解释，真警察实施抢劫，更应被加重处罚。该说法是否正确？____ “对于同一刑法条文中的同一概念，既可以进行文理解释，也可以进行论理解释。”该说法是否正确？____ “招摇撞骗罪是指冒充国家机关工作人员招摇撞骗。将副乡长冒充市长招摇撞骗解释为‘冒充’国家机关工作人员招摇撞骗，不符合文理解释。”该说法是否正确？____</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note 2</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/note-2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 19:28:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/note-2/</guid>
      <description>SOURCE: https://www.science.org/content/article/alarmed-tech-leaders-call-ai-research-pause
Attracting signatures from the likes of Tesla CEO Elon Musk and Apple co-founder Steve Wozniak, the letter, released early last week, advocates for a 6-month moratorium to give AI companies and regulators time to formulate safeguards to protect society from potential risks of the technology.
AI has galloped along since the launch last year of the image generator DALL-E 2, from the Microsoft-backed company OpenAI.
The company has since released ChatGPT and GPT-4, two text-generating chatbots, to frenzied acclaim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230412</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</guid>
      <description>沙尘暴柳絮 北京
好像马上就要告一段落啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230408</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 23:41:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</guid>
      <description>大风天晴 北京
现在还没弄完论文翻译任务呢，骗了自己一个大煎饼果子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230319</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:56:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</guid>
      <description>大风天晴 北京
昨晚好像没怎么做梦了，但感觉睡的也不熟，没有调闹钟，但是7点多就自然醒了，然后就不怎么睡得着了，赖了会儿床就爬起来，开始翻译翻译组的任务。在宿舍，我还挺喜欢刚起床坐在床上开始干活的感觉的，也挺喜欢晚上睡觉前躺在床上听听看看东西的感觉的，因为那时候感觉心理很安静，早上觉得还有一天的时间呢，不着急，晚上觉得今天要结束了，明天再继续，也不着急。
今天和hly师姐吃了外卖南京大排档，烤鸭挺好吃，桂花糕也挺好吃，古法糖芋苗也很好吃，甜甜的，蒲公英白虾萝卜丝端子也很好吃。和师姐聊了很多，关于就业，关于兴趣，关于焦虑，关于社会，很多很多，最后总结就是不要焦虑，多读书多看报，好好享受读书时光，每一步都走踏实，最后会有好结果的。
下午和好好朋友打了电话，聊了很多也很少，聊着聊着觉得自己很烦，但是也不知道烦什么，然后我们俩一起理清了烦恼的事情，最后总结就是很多事情堆在一起的时候，要分出轻重缓急，然后一个问题一个问题地解决，只是烦恼的话，是没有用的。
晚上吃了饭堂的烤鱼，感觉晚上吃有点油油的，现在肚子还有点不舒服呢，怪怪的，希望不会半夜上厕所。:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230317</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 23:44:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</guid>
      <description>大风天晴 北京
因为早上是导师的课，所以昨晚担心到做噩梦了，我的心里素质一向不好。不过早上上了一节课之后，就感觉没有那么担心了，其实很多时候，我都是被自己的想象吓倒，真实情况也许没有那么糟糕或者那么吓人，不过也有可能更加糟糕或者更加吓人。
中午的时候室友邀请我晚上一起和老师吃饭，犹豫了很久还是决定去了，因为也想问一下自己很想知道的一个行业动态，就是 tw。晚上吃饭的时候，感觉很疲倦，也问了想问的问题，但是是否定的回答。吃了喜欢吃的响铃卷和虾滑，但是感觉没有和朋友一起吃的好吃。想起第一次和 Lexis 吃海底捞，那时候我们认识还不太久，但是社恐的我吃得也很开心。
吃完饭之后感觉很疲倦，感觉很无聊，那些话题每天都会或多或少地闯进我的生活，也许这就是研究生课题之一。但是我好像对这里和这些话题过敏。
回来之后，室友请我吃了瑞士卷，很好吃，和朋友们聊了聊，感觉放松了一点。不知道未来的发展方向，也不知道是不是走得通。人生好长，好像也不长，每当想走慢一点，其他人就好像会加快步伐，每当想走快一点，其他人就会说你太快了。
有时候开心，有时候难过，也许也不用时刻控制情绪，给情绪一点自由也是我应该做的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note 1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/02/note-1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 22:12:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/02/note-1/</guid>
      <description>SOURCE: https://www.nytimes.com/2023/02/24/magazine/dating-prisoner-ethics.html
I have a childhood friend who recently moved into my home.
Although he still has 11 years left on his sentence, he is trying to appeal for a lesser term.
I am hopeful their relationship will end before he is released. Otherwise, I fear for her safety; I can see the red flags every day.
A separate issue is how you and your friends would feel if your roommate asked you to accept the presence of someone who caused all of you enormous distress, even if it was many years ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023.02.05</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 15:13:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</guid>
      <description>今日翻译感想：
要好好学中文，这样在 EC 的时候，不会因为理解原文意思但是想不出准确表达，也查不出准确表达时而憋得难受，理解原文意思还能够准确表达的那一刻真的很快乐，感觉好像飞起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoticon 1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/12/emoticon-1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:05:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/12/emoticon-1/</guid>
      <description>( ◑‿◑)ɔ┏🍟&amp;ndash;🍔┑٩(^◡^ )
(っ＾▿＾)۶🍸🌟🍺٩(˘◡˘ )
(ง︡&amp;rsquo;-&amp;lsquo;︠)ง
(っ◔◡◔)っ ❤
ʘ͜͡ʘ
👋≧◉ᴥ◉≦
٩(˘◡˘)۶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BORING</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/12/boring/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:05:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/12/boring/</guid>
      <description>12.03 BORING. :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/11/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 23:31:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/11/hello-world/</guid>
      <description>This is my first post. Brace yourself, world!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开业大酬宾</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/11/%E5%BC%80%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E9%85%AC%E5%AE%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:11:11 +1100</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/11/%E5%BC%80%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E9%85%AC%E5%AE%BE/</guid>
      <description>转发无奖 | 见者无份 今天本博客开张啦，凡是见者可得火眼金睛一双，闻者可得千里之耳两只，奖品之珍贵见仁见智，想要兑奖的访客可以四处逛逛，兑奖处就在各个角落，不想兑奖的访客可以右上角小叉叉，随机赠送一份谢谢光临奖。:)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
