<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法考-刑法 on Lauren Pickings</title>
    <link>https://neruaLLz.github.io/tags/%E6%B3%95%E8%80%83-%E5%88%91%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 法考-刑法 on Lauren Pickings</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 May 2023 14:49:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://neruaLLz.github.io/tags/%E6%B3%95%E8%80%83-%E5%88%91%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>刑法 1 刑法论</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:49:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</guid>
      <description>刑法的两大功能：____。
两大功能冲突时，优先____。 分析故意犯罪的时候，有两步：。 刑法研究方向：。 刑法研究路线：。 张明楷教授提倡解释法律。而不要批判法律，认为“法律不是被嘲笑的对象”。 刑法的解释包括：。 解释对象是：。 解释方法包括：。 是生产部门；是质检部门。 常考的解释技巧包括：。 常考的解释理由包括：。 将盗窃罪对象的“公私财物”解释为“他人的财物”，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的”信件“解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ “为境外窃取、刺探国家情报罪”是危害国家安全的犯罪，将其中的“情报”解释为关系到国家安全的情报，属于哪一种解释技巧？____ 将强奸罪中的“妇女”解释为包括男子，属于哪一种解释技巧？____ 哪一种解释技巧是被禁止的，因为____。是否存在例外的情况呢？ 区分类推解释与扩大解释。 将遗弃罪中的“负有扶养义务”的人解释为既包括家庭成员，也包括负有扶养义务的其他人，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的“信件”解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ 将“金融机构”解释为包含使用中的运钞车、自动取款机，属于哪一种解释技巧？____ 将破坏交通工具罪中的“汽车”解释为包含大型拖拉机，属于哪一种解释技巧？____ 将劫持汽车罪中的“汽车”解释为包含火车、地铁，属于哪一种解释技巧？____ 将走私弹药罪中的“弹药”解释为包含弹壳，属于哪一种解释技巧？____ 将信用卡诈骗罪中的“信用卡”解释为包含借记卡（储蓄卡），属于哪一种解释技巧？____ 将组织卖淫罪中的“卖淫”解释为包含男性向不特定女性提供性服务、同性之间卖淫，属于哪一种解释技巧？____ 将传播性病罪中的“性病”解释为包括艾滋病，属于哪一种解释技巧？____ 将传播淫秽物品罪中的“淫秽物品”解释为包括“在网上直播淫秽表演”，属于哪一种解释技巧？____ 将“14 周岁及以上的人要对故意杀人罪负责”解释为“小于 14 周岁的人便不需对故意杀人罪负责”，属于哪一种解释技巧？____ 下面说法是否正确：刑法规定“以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的”构成强奸罪。按照文理解释，可将丈夫强行与妻子性交的行为解释为“强奸妇女”？____ 从文义上看，“伪造”可以包含“变造”，但是我国刑法在伪造货币罪之外又规定了变造货币罪，那么伪造货币罪中的“伪造”就不能包含“变造”。按照体系解释，这个说法是否正确？____ 体系解释需要注意：。 “胁迫”既是抢劫罪的手段，也是强奸罪的手段。强奸罪中“胁迫”的含义范围大于抢劫罪中“胁迫”的含义范围。这个说法是否正确？ “刑法分则有不少条文并列规定了‘伪造’与‘变造’，但不排除在其他一些条文中将‘变造’解释为‘伪造’的一种表现形式”。这个说法是否正确？____ 举例说明体系解释中的一词多义情况。 举例说明体系解释中的多词一义情况。 举例说明体系解释中的同类解释规则。 司法解释规定，2年内盗窃3次的，属于多次盗窃，构成盗窃罪。那么，2年内盗窃4次的，当然构成盗窃罪。这属于哪种解释理由的结论？____ 什么样的事项都可以进行当然解释吗？ 既然可以主张“强制猥亵都是犯罪，强奸更应是犯罪”，那么按照当然解释，也可以主张“强制猥亵都是犯罪，抢劫更应是犯罪”。该说法是否正确？____ 既然将为了自己饲养而抢劫他人宠物的行为认定为抢劫罪，那么，根据当然解释，对为了自己收养而抢劫他人婴儿的行为更应认定为抢劫罪，否则会导致罪刑不均衡”。该说法是否正确？____ 如果五个男女在地下室里秘密淫乱，则构成聚众淫乱罪。该说法是否正确？____ 解释技巧之间的关系是____；解释理由之间的关系是____。 “对甲法条中的‘暴力’作扩大解释时，就不可能同时再作限制解释，但这并不意味着对乙法条中的‘暴力’也须作扩大解释”。该说法是否正确？____ 解释技巧和解释理由之间是____关系。 “对刑法分则条文的解释，必须同时符合两个要求：一是不能超出刑法用语可能具有的含义，二是必须符合分则条文的目的。”该说法是否正确？____ “一个解释结论符合当然解释，但不符合刑法文字的可能含义，该结论符合罪刑法定原则。”该说法是否正确？____ 刑法将“冒充军警人员抢劫”规定为抢劫罪的法定刑升格条件，加重处罚。根据当然解释，真警察实施抢劫，更应被加重处罚。该说法是否正确？____ “对于同一刑法条文中的同一概念，既可以进行文理解释，也可以进行论理解释。”该说法是否正确？____ “招摇撞骗罪是指冒充国家机关工作人员招摇撞骗。将副乡长冒充市长招摇撞骗解释为‘冒充’国家机关工作人员招摇撞骗，不符合文理解释。”该说法是否正确？____</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
