<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Lauren Pickings</title>
    <link>https://neruaLLz.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lauren Pickings</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 21:23:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://neruaLLz.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20250209</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2025/02/20250209/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 21:23:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2025/02/20250209/</guid>
      <description>晴天 深圳
因为春节调休，所以这周末只放了今天周日一天假。懒懒的，不想出门。起床嘛，当然是又睡了一个懒觉，快到中午才起床。
这周一直想拉粑粑，但是都不成功。今天终于拉出来了，但是粑粑落地的那一刻发出了“咚”的一声，我就知道不妙了。太坚硬了，感觉应该会冲不走，但是没想到顺利冲走了也。
就在暗自庆幸的时候，却在第二次冲水的时候发现了不对劲，这个水流不正常，下去的好慢，我才意识到刚刚的粑粑应该还是有点堵住了。和 J 说了之后，好尴尬！ԅ[ •́ ﹏ •̀ ]و
想起来小时候在家里拉粑粑堵了厕所的时候，都会小心翼翼地和妈妈说，然后妈妈就会拿着那个厕所泵骂骂咧咧地出现，像超人一样解决了粑粑怪兽。当然 J 后来也疏通了厕所！感恩！
还想起来一月中旬的时候可能是因为年会上吃了些刺身，或者感染了甲流？那个周末都不太舒服，周日下午终于吐了出来，呕吐轨迹超出预料范围，有一些能到马桶边上和地上，感觉好恶心，就自己打扫干净了。但是拿花洒冲地板的时候发现，那个水好像很难流到下水道里，就还是喊了妈妈来帮忙，这次妈妈没有骂骂咧咧了hhh，还说怎么不叫她来弄。妈妈真好。(´꒳`)♡
下午看了大概两个小时的书，好难得，但也开心自己真的在看书了，而不是每次心里想看书，脑子就指挥自己去玩手机了，然后边想着等一下看书，边玩手机，最后发现没时间了。
&amp;ldquo;Hey, Ma&amp;rsquo;am. Do you see my shoes?&amp;rdquo; Jack asked. Mrs Malden nodded and said, &amp;ldquo;They&amp;rsquo;re over there.&amp;rdquo; Jack exclaimed, &amp;ldquo;Oh I see! Thanks!&amp;rdquo; Then he wallked towards them, but it turns out they are wet by accident. Jack has to find a way to dry them out.
To be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241203</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/12/20241203/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 21:57:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/12/20241203/</guid>
      <description>晴天 深圳
今天最高温又回升到26℃啦，还是喜欢上周的天气，凉凉干干的，感觉下班都不像一只流浪狗了。不过，今天也是写邮件，写着写着，突发奇想或许可以给用户提供一个懒人回复邮件的方式，就是给他们设定好答案，他们如果没有时间回复的话，只要选择其中答案的序号回复就可以。不过，我觉得还是不太可能有人回复的。明天要写新的模板了，希望可以针对一批用户批量发送吧，这样省时省力一点嘛。
昨天请假去办了一点事情，总体上算顺利吧，就是还留了个尾巴到今天，本来预计也是顺利完成的，但是不知道为什么对方突然哪根神经不对了，突然又换了别的方法，最后就没有顺利完成，只能明天再看看了，希望明天可以顺利完成吧。球球了。
To be honest, I have no idea what to write every day. Should I write my diary in English or just write what I have learnt today. For example, I finally figured out the differences among engineer, constructor, general contractor and construction contractor. Engineer is responsible for the technical aspect of a project, including designing and planning, and even the compliance with some regulations (which is beyond my expectations).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241129</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241129/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 23:21:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241129/</guid>
      <description>晴天 深圳
今天也还是写邮件的工作，但是对于部分个人用户用了同事的邮件模板，所以酷酷写了21封左右，然后自己对于公司客户又单独写了两封这样子。
后来听说有同事好像要被劝退了，依然觉得很突然。上次有同事被劝退，我也觉得很突然。明明前一刻还大家和和美美的，下一秒就可以快刀斩乱麻。人类的情感真的很复杂，不过，也许这和情感并没有什么关系，只是公司的经营需求罢了。
晚上，这一消息得到了证实。突然有点理解了之前好朋友说的看着同事离职，会有点伤感。虽然我和这个同事也不太熟，最近也没有太多业务交集，但是下班的时候，看着他悄悄地离开，感觉还是有点恍惚的，毕竟我觉得他主动同大家沟通业务这一点还是很赞的。不过，这种职场杀戮似乎总是悄然进行的，不知道裁员这把大刀什么时候会砍到我的身上。如果真的有那一天，只希望自己已经足够强大，不论是能力，还是心态。不过我可能也做不到这一天，就自己走了呢。Whoever knows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241128</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241128/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 22:30:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241128/</guid>
      <description>晴天 深圳
今天不用发邮件，很开心。不过，发现前两天写的文章，虽然有修改过、检查过，但还是有三个 typo，还是赶紧问问看还能不能修改了。总结就是下次下完之后，放到谷歌文档里检查看看，然后再丢到 Grammarly 检查一下。
还看了一点谷歌关于 SEO 的文档，学习了一点知识。
I started to learn about SEO today. First, I went to check the SEO Starter Guide, which illustrates something basic that someone should know, such as a boss who is doing business, but doesn&amp;rsquo;t want to put too much time in it, or an individual who want to manage, promote or monetize the content he/she write. After all, a little knowledge can go a long way toward helping people finding your site, right?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241127</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241127/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 22:19:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241127/</guid>
      <description>晴天 深圳
这两天都是上午写了两封邮件，下午就在写文章和改文章，感觉快乐不少，这份工作又可以干下去了呢！
TIPS: 下次写文章的时候，确实是要先想好框架，也确实要不停问自己 so what，这样好像确实可以写得更顺畅一些。
逻辑通顺，上下文连接得好的时候，脑袋也确实会觉得好像通了一样。
Okay. Look no further. Next, I&amp;rsquo;ll review what I&amp;rsquo;ve learnt from the book Everybody writes so far. One of the most important principle for writing is clearity, brevity, and utility, which resonate with me. Then I have no idea what to write next. A few days ago, I saw an article on the Verge. It&amp;rsquo;s about the review of our competitors. It&amp;rsquo;s an thorough and honest review which contains negative and positive reviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241126</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241126/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 23:17:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241126/</guid>
      <description>The TV show produced by HBO—Silicon Valley is recommended!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241125</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241125/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 23:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241125/</guid>
      <description>阴天 深圳
早上出门上班的时候，很幸运，没有下雨。在路口转角处骑到了一辆小蓝车，一路慢悠悠地蹬到地铁站，居然只用了六分钟。AMAZING!
可能这也说明了 less is more, slow is fast 这一至尊道理吧。(θ‿θ)
今天的工作还是写邮件、发邮件，实在郁闷。不过其中一个客户倒是很有趣的。
他和伴侣结婚十余年，一起开了一家工作室。在一个宣传片中，他开玩笑道自己负责 run business，伴侣则负责 run his mouth。他们一个是时尚造型师，一个是室内设计师。一篇介绍他们的文章写道他们的设计风格是 it&amp;rsquo;s minimal, but warm。看了一些他们的设计成果图，我觉得也确实如此，很好看，可是我没有那么大的house。他们是同性恋伴侣，通过代孕的方式有了一个儿子，当了爸爸。
给他们写邮件的时候，我很自然就写下来了，不过还是让 AI 老师帮我润色了一下。但是，最后还是被改了。Take it easy.
今天中午下大雨，就在楼下吃了饭，吃了番茄咕噜肉、茄子、豆干、日本豆腐、米饭，感觉还不错呢。吃饭的时候忘记带耳机了，就看了一篇新闻。
确实，2024年11月11日晚发生在珠海体育中心旁边的全民健身广场的冲撞人群恶性事件，现在好像也已经淡出视野。逝者安息，不知道最后会不会有一个真相或者结果呢。
Today is just so-so.
英语输出好难呢，不过我要多写写，这样就会习惯的。✧٩(•́⌄•́๑)و ✧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络真的是一把双刃剑</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/09/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%8A%8A%E5%8F%8C%E5%88%83%E5%89%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:31:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/09/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%8A%8A%E5%8F%8C%E5%88%83%E5%89%91/</guid>
      <description>最近看完了一篇新闻报道，讲述了两年前跳楼的十八岁香港少女依奈的一生。
依奈自幼患有自闭症，虽然在家人的照顾和医生的治疗下，已经和正常人差不多了，可以进行正常的社会沟通，但是医生也表示自闭症患者只可能最大限度降低病症的影响，但是不可能恢复到完全正常的状态。在经历了中学时期的校园霸凌之后，依奈诊断出患有抑郁症，这让她的生活更加艰难。医生建议她的妈妈给她换一间学校，但是由于还要重新抽签，有点麻烦，依奈的妈妈决定让依奈休学一年。也就是在这一年里，依奈从只能在暑假玩手机，变成每天都可以玩手机，从而完全地走进了复杂的网络世界。
依奈喜欢绘画、会在网展现自己的绘画作品。她也喜欢游戏，找到了同好。因此，在网络上，她有了粉丝，也有了自己的群组。但是两年前，因为在一次游戏中，她为了下定决心争夺金色头像框，而将自己的昵称改为“拿不到金头就自杀”。可惜的是，她最后没有拿到金头，但是因为在争夺的过程中，获得了好心网友的相助，所以她的心情也没有那么低落，渐渐忘记了拿不到金头就自杀这件事情。但是，可恶的网友没有忘记。
后来，依奈喜欢上玩另一款游戏，有网友就翻出来之前这件事情，开始不停地说。我其实不太明白，为什么要一直拿这件事情来说人家，而且都已经过去那么久了。后来，依奈受到越来越多负面的网络讨论，甚至有网友指责她在家里那么有钱，还装什么想自杀。
网络就是这样，为可恶之人提供了一块遮羞布，彷佛躲在网络后面，什么话都敢于说出口，也不在乎自己为什么要这么说，也不在乎这些话会对当事人产生什么影响，仿佛敲下的每一个字都与自己无关，自己无需对此负责，但却为此感到爽快不已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的人生底色</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/08/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BA%95%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 22:51:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/08/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BA%95%E8%89%B2/</guid>
      <description>很久之前，就想要写日记记录自己的生活，但是，我总是犯懒，脑子里想了很多，最后却因为懒得打开电脑而作罢。但是，我突然感觉，如果我再不写写，宣泄自己的情绪（也许也算不上宣泄，只是需要一点输出，而不是都憋着，毕竟我也不是睡一觉就能忘记所有烦恼的性格），可能就要信息过载了。
常常觉得，我的人生底色或许就是悲伤。
不记得从什么时候开始，就没有很开心过了。可能是从高考放榜那一刻开始，周围人都在为我高兴，只有我自己在哭。
哭去不了想去的专业，去不了想去的学校，去不了别的城市。一直想离开，但是从不敢离开。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试问题汇总</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%B1%87%E6%80%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:33:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%B1%87%E6%80%BB/</guid>
      <description>【英文内容策划】- hr 面试
自我介绍（中文） 19 年-22 年是全职备考吗？期间有参加全职工作吗？ 社会实践中的经历都是上学期间做的吗？ 这些经历都是线上参加的吗？ 因为读的是法律翻译专业，没有想过往法律方向发展吗？ 之前第一份工作为什么离职呢？ 所以第二份工作就更符合你希望从事的工作类型吗？ 为什么想参加考研呢？ 大学的时候读的英语专业，当时为什么选择英语专业呢？ 上一份实习是线下参与的吗？这份实习的体验怎么样呢？ 对于当老师感兴趣吗？ 这段时间有在找工作吗？找工作的历程是怎么样的呢？ 你更找哪方面的工作呢？有看到心仪的岗位吗？ 在读期间，有参加什么社团活动吗？ 有带领团队完成实践的经验吗？ 和同学一起完成的自媒体项目有取得什么成果吗？ 最近有在学习什么吗？ （回答有在学习关于写作的内容）平时有写作、写东西的习惯吗？ 平时喜欢看书吗？喜欢看什么类型的书？频率是怎么样的呢？ 还有什么其他爱好吗？ 有没有和小孩子一起看过英文绘本？ 感受：hr 面试会针对简历和相应的回答问得很细致，但是不太涉及到业务专业问题。我的回答需要更加简洁、有条理，说话应该更有力一些，不然感觉说着说着，很容易嘴瓢也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note_of_marketing_or_copywriting</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/note_of_marketing_or_copywriting/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:26:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/note_of_marketing_or_copywriting/</guid>
      <description>其实做品牌最重要的是挖掘出自己的优势，然后不断加深这一点在用户心中的印象。但要做到这一点，不是通过找各种网红、明星、平台做推广就能实现的。相反，在产品或服务上用心，做足功夫，反而可以更长久地留住忠实用户。
在产品包装上做一些独特的设计，或许能够让顾客眼前一亮。比如我有时候淘宝买东西，收到的东西的快递外包装袋是有一些卖家独特元素的，这样我会对这家店印象更深刻一些，不论是外包装袋更结实，还是颜色不一样，或是有店铺名称、理念、图案、logo 印刷在上面都可以达到一定效果。
在进行产品宣传、营销的过程中，除了讲解产品的功能、特点这些“硬要素”之外，还可以创设一个场景，并加以描述（比如说，有了这个产品，可以怎么怎么样），让客户去想象，这种方式或许也更能够吸引客户。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240609</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240609/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 21:16:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240609/</guid>
      <description>晴天 北京
今天是快乐、慢悠悠的一天。
中午去了农大饭堂吃饭，真好吃。
买了自选菜，其中的干煸蘑菇真地很好吃，切得薄薄的一片，然后炒得干干的，不脆，软软的，对我的牙齿很友好hhh，而且味道不重不淡，好好吃，可惜这次没有看到千叶豆腐呢。
买了一串烤鱿鱼，真好吃哇！虽然感觉有点贵，但是经过我的多方对比，感觉烤鱿鱼好像都是 10-20 块钱的样子，而且上次就很想吃，但是实在吃不下啦，所以这次就买了一串，真的好吃呢！虽然不太热啦，但也不是冰冷的，而且软度适中也（吃鱿鱼最怕咬不动了），味道也很不错，尤其是经过了上次学校美食节那个冰冷无味的烤鱿鱼之后，就更觉得好吃啦！
买了新出的椒麻鸡丝拌面，也很不错！但是好像没有椒麻其实，更多是花生酱的感觉hhh，但是也不错！
最后还买了一碗冰粉，吃的时候有点担心葡萄干粘牙，确实是粘牙的，不过问题不大，好吃好吃。٩(๑•̀ω•́๑)۶
可惜最后吃不下了，没有吃到虾饺（不过这个其实一般般，只是有点想吃虾了），还因为打烊了，没有买到想喝的可可麻薯饮料。
下午去了北海公园，真好玩。第五次去了，还是很喜欢。
本来想着去和鸭子们告别，因为之前每次给它们丢面包吃，他们都好捧场，真是好鸭头！
但是可能因为天气热了，鸭子们都去避暑了，所以湖面上基本上没有鸭子啦，只有两只迷你鸭在你追我赶。
嗷，桥上还有两只大鸭子，一只坐着，一只站着，一言不发地望着湖面上的游船，真好像在忆往昔。（为什么没有一杯叫忆往昔的奶茶呢？）
说起来，我倒是好像真地没有听它们嘎嘎叫过也。
忆着忆着，突然发生了大事件！此处插播一条重要新闻：今日傍晚，北海公园铁桥上，竟有一只鸭子望着湖面，突然纵身一跃，扑棱扑棱，稳稳地落在了水面上，真可谓毫无鸭力！
看完这一精彩的跳水表演后（感觉能看到这一幕，还挺幸运的，所以，许愿：希望可以拿到心仪的工作 OFFER），就去了文创店买了冰箱贴，然后就开始哒哒哒盖章！
最后，在北海公园坐了一会儿，就回学校啦！回学校吃了西瓜，很甜，很解渴，很好吃。
不过，今天一直走反方向呢，不管是找北海公园，还是找公交站，可能是暗示我的人生要时来运转了！HAHAHAHA&amp;hellip; HOPE SO.
(●⁰౪⁰●)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240607</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240607/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 23:27:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240607/</guid>
      <description>小雨 北京
傍晚的时候，雨就停了。
晚上出去散步，看到一个大叔在换路灯下的横幅，终于是换成了“祝2024届毕业生，毕业快乐”。
终于毕业啦，好快，也不快，开心，也不开心。
找工作的时候，被问到读的是XXXX专业，为什么投这个岗位？
我想读研这段时间，最大的收获是认清自己，认清自己是一个普通人，平凡人。平淡安静的人生没有什么不好，其实这也算是一种快乐。
所以我很喜欢北海公园，喜欢去散步，喜欢去发呆，喜欢去喂鸭子，喜欢去看日落，这大概是我在北京第二喜欢的地方了。第一喜欢的地方应该是环球。第三喜欢的地方应该是野生动物园。
不过，在这段时间里，我也算是尝试了不同的方向啦，好像有点弄清楚自己之后想做的事情。比起翻译，我还是更喜欢创作多一些，不过现在经验水平都还不够啦。
先看看吧。( ͡ʘ ͜ʖ ͡ʘ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note_of_Markdown</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/note_of_markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:26:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/note_of_markdown/</guid>
      <description>If you want to add an image in your markdown file, put the .md file and the image in the same directory, and then swrite the following syntax in .md file: To add a table in Markdown, use the vertical line | to separate each column, and use three or more dashes &amp;mdash; to create each column’s header. A vertical line should also be added at either end of the row.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dita_note_3_1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/dita_note_3_1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:39:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/dita_note_3_1/</guid>
      <description>Technical Writing: Definition: a form of written document providing technical information that helps readers to solve complex problems Main features: Reader-centeredness Clear organization and page design Readable style and effective visuals Purposes: to inform (provide information that answers questions) to instruct (help people do something) to persuade (encourage to take a desired action or make a decision) Audiences: people who are reading the material in order to do something or learn something Audiences: Who: Primary audience: immediate readers - make decisions Secondary audience: those outside the immediate circles - advise the decision makers Why: Primary purpose: to inform, instruct and persuade Secondary purpose: (when planning your document, start with a clear statement that identifies the target audience as well as the document&amp;rsquo;s primaru and secondary purposes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dita_note_2_2</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/dita_note_2_2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 16:44:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/dita_note_2_2/</guid>
      <description>Should you organize your material into a single document or into a set of documents in a website? Consider the following guidelines:
How-to guides, introductory overviews, and conceptual guides often work better as shorter documents when aimed at readers who are new to the subject matter. For example, a reader who is completely new to your subject matter might struggle to remember lots of new terms, concepts, and facts. Remember that your audience might be reading your documentation to gain a quick and general overview of the topic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dita_note_2_1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/05/dita_note_2_1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 19:58:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/05/dita_note_2_1/</guid>
      <description>Good sentences in technical documentation identify who is doing what to whom.
An imperative verb is a command. Many items in numbered lists start with imperative verbs. Sentences that start with an imperative verb imply an actor. The implied actor is you.
Use the active voice most of the time. Use the passive voice sparingly. Be bold—be active.
In technical writing, clarity takes precedence over all other rules.
To engage and educate readers, choose precise, strong, specific verbs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dita_Note_1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/05/dita_note_1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:27:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/05/dita_note_1/</guid>
      <description>short descriptions 的内容应该是具体的，而不是笼统的，不是 self-referential。
Incorrect:
Coffee harvesting and processing The following information describes how coffee cherries are harvested and processed to become coffee beans that you can use to make espresso drinks. Correct:
Coffee harvesting and processing To create the coffee used in espresso drinks or brewed coffee, the fruit of the coffee plant is harvested, hulled, cleaned, aged, and finally ground.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240513</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/05/20240513/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 15:24:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/05/20240513/</guid>
      <description>感觉好憋闷。明明就是你们时间安排不合理啊，谁会把那个时间安排在那个结束的当天晚上啊。
好不善良，好让人无语，好恶心，好符合调性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240402</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/04/20240402/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 15:09:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/04/20240402/</guid>
      <description>我认为，法律翻译和游戏翻译的区别在于效果不同。法律翻译主要起到提供参考作用，但是游戏翻译需要让目标语玩家也感同身受。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虾饺迷踪</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/03/%E8%99%BE%E9%A5%BA%E8%BF%B7%E8%B8%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:25:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/03/%E8%99%BE%E9%A5%BA%E8%BF%B7%E8%B8%AA/</guid>
      <description>简介：不知何时起，每隔一段时间，就会有虾饺突然失踪。传闻，那是香菜帮所为。就在虾饺们惊慌失措，越来越担心自己会不会是下一个时，村庄里似乎来了一位大人物。这位大人物究竟是何方神圣，为什么来村庄呢？能否带领虾饺们脱离困境呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soul_Knight</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/03/soul_knight/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 22:22:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/03/soul_knight/</guid>
      <description> 小刀武器加强升级后变成 40 米大刀很沙雕！第一次玩这个游戏，也是因为这个大刀，让我决定要继续玩这个游戏。 经常闪退，比如去商店看看的时候，看着看着就闪退了。 优点 or 我喜欢的点：无厘头（好像什么东西都可以当成武器，比如水壶，而且一些文字描述很无厘头，喜欢）、没有复杂且讲不清楚的剧情 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoticon_2</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/03/emoticon_2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:31:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/03/emoticon_2/</guid>
      <description>⧸⎩⎠⎞͏(・∀・)⎛͏⎝⎭⧹
⁽⁽٩(๑˃̶͈̀ ᗨ ˂̶͈́)۶⁾⁾
( ´-ω ･)▄︻┻┳══━
(๑•ั็ω•็ั๑)
(((ﾟДﾟ;)))
( ☉_☉)≡☞o────★°
ლ(╹◡╹ლ)
(σ′▽‵)′▽‵)σ
─=≡Σ((( つ•̀ω•́)つ
(๑´ڡ`๑)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240302</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/03/20240302/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:27:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/03/20240302/</guid>
      <description>AI 真的会是敌人吗？可能有时候是，有时候又不是。很多时候，我都觉得它是好帮手。我要与 AI 共同携手，创飞这个世界！ ̿̿ ̿̿ ̿̿ ̿&amp;rsquo;̿’\̵͇̿̿\з=( ͠° ͟ʖ ͡°)=ε/̵͇̿̿/‘̿̿ ̿ ̿ ̿ ̿ ̿
您好，我要一杯杨枝甘露，去冰，三分糖，加椰果和啵啵，要是是 Coco 的就好啦，谢谢。(๑´ڡ`๑)
我要创业了，创业伙伴是 AI。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240301</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/03/20240301/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 20:19:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/03/20240301/</guid>
      <description>人在要拉肚子的时候最勇敢！
星星不会眨眼，因为月亮亮瞎了。
吃了椰果就会又快乐又勇敢，因为耶耶耶GOGOGO。
杀手一般不撒谎。
都市萌人驾到，速速闪开！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20231127</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/11/20231127/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 23:05:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/11/20231127/</guid>
      <description>微风天晴 北京
或许今天是值得记录的一天。
上周五早上面试了一个游戏本地化实习，面试过程中了解到了主要工作内容，听起来和自己想做的内容很契合。所以，很希望能通过这次面试。
但是，好像面试过程越顺利，面试之后感觉越好，最后的结果往往都不太好。
周一中午问了 hr 大概什么时候可以知道面试结果呢，但是收到的回复却是没有通过。那一下真的是很难过，好像被迫了好大一盆冷水。因为根据自己搜罗到的消息，面试很简单，简单到不需要准备，只要笔试过了就行，但是我还是准备了面试，但是最后还是没通过。
不知道问题在哪里，第一次想要了解面试不通过的原因。于是又联系了 hr。
谁知道呢，下班路上 hr 说面试结果有变化。最终，山路十八弯，好像获得了这次实习机会，但还没有真正确定下来呢，所以希望后续顺利啦。
最大的感悟是，有时候面试没有通过，不是自己太菜了，而是竞争对手很厉害。这属于客观事实，9可以小难过一下，但无需太难过，毕竟山外有山，天外有天，人外当然还有人啦。
不过 JY 提醒说不要太理想化，可能还是躲不开杂活，我觉得有道理，所以还是不要那么期待了，以免再次落空，导致暴级难过。
外面有点冷，地铁里又好热，导致每次到公司总是会出一些汗，我觉得我之所以感冒就是因为这样的，上周三到公司太热，把毛衣马甲脱掉了，可能就着凉了吧。
晚饭吃了三明治，感觉还不错！看看明天来不来得及坐公交车，然后去 7-11 买三明治。(╹ڡ╹ )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20231030</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231030/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:21:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231030/</guid>
      <description>霾霾霾 北京
感觉自己像一个被焦虑和迷茫裹着的苦瓜人。面试没结果。
想静下心来写完论文，看完 LHL，学完 Python，练习翻译，入门游戏本地化，看很多想看的书，比如最近翻译的文章提到的《中国剩女》这本书。
但总是像鼓面一样，不停被焦虑鼓槌敲打。
打工人不想工作，没有工作的人急于找到工作。
看到今天的好运和牛奶有关，我早上就喝掉一瓶牛奶了，怎么好运还没来呢？难道要喝两瓶吗？那会长痘痘的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20231025</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231025/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 23:19:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231025/</guid>
      <description>微风天晴 北京
今天早上去面试实习了。这学期第一次面试。紧张又不紧张，这次面试的时候，回答问题也不会像以前一样声音不稳，时不时会有几个音节在发抖的感觉。不知道是成长了还是没想着过呢hhh。
以前就发现自己每次说话说快了，有些字组在一起说的时候，就会莫名其妙突然结巴，比如“阿拉索”，就会说成“阿索”之类的。但是后来试着重新慢慢一个字一个字说的时候，就可以完整说出来。所以我发现秘诀就是慢慢说出来，不要着急嗷！
今天面试的时候负责人说部长生病了，来不了，所以就是变成他来面试我，还有线上的 hr 一起，感觉有点像本科毕业之后找的第一份工作的面试，当时也是老板不在，是运营组组长姐姐面试的，当时是通过了，不晓得今天的面试能不能通过呢？因为今天的笔试部分好多好长，写了好像有两个多小时，写完之后就溜出来怒吃一顿肯德基！吃了新出的糯叽叽鸭鸭堡套餐，还吃了一个莲蓉麻薯蛋挞，好吃好甜！其中一份中薯条阿姨说要现做，让我先吃其他的，我说好的，结果快吃完了才发现 where is my 中薯条？去问阿姨，阿姨说在这儿呢，我都叫好几遍啦，我都没有听见捏，可能听悬疑案件太入迷了。
希望有好结果哇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WEEK3 Harnessing Your Zombies to Help You</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3-harnessing-your-zombies-to-help-you/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 21:08:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3-harnessing-your-zombies-to-help-you/</guid>
      <description>The trick to overriding a habit is to look to change your reaction to a cue. The only place you need to apply willpower is to change your reaction to the cue.
To understand that, it helps to go back through the four components of habit, and we analyze them from the perspective of procrastination.
The first one is the cue, recognize what launches you into your zombie procrastination mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. 贝多芬翻译练习</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/1.-%E8%B4%9D%E5%A4%9A%E8%8A%AC%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%BB%83%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 20:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/1.-%E8%B4%9D%E5%A4%9A%E8%8A%AC%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%BB%83%E4%B9%A0/</guid>
      <description>今天没下雨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>week3_Zombies_Everywhere</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3_zombies_everywhere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 21:04:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3_zombies_everywhere/</guid>
      <description>You can think of habits as having four parts, the first, is the cue. This is the trigger that launches you into zombie mode, the cue may be something as simple as seeing the first item in your to-do list. Time to start next week&amp;rsquo;s homework or seeing a text message from a friend, time to stop work.
A cue by itself is neither helpful or harmful. It&amp;rsquo;s the routine, what we do in reaction to that cue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week3_tackling_procrastination_it_is_easier_and_more_valuable_than_you_think</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3_tackling_procrastination_it_is_easier_and_more_valuable_than_you_think/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 20:58:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week3_tackling_procrastination_it_is_easier_and_more_valuable_than_you_think/</guid>
      <description>The reason that learning to avoid procrastination is so important is that good learning is a bit by bit activity. You want to avoid cramming, which doesn&amp;rsquo;t build solid neural structures, by putting the same amount of time into your learning. But spacing that learning out by starting earlier, you&amp;rsquo;ll learn better.
First things first, unlike procrastination which is easy to fall into, willpower is hard to come by. It uses a lot of neural resources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>translation_notes_part_1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/translation_notes_part_1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 19:50:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/translation_notes_part_1/</guid>
      <description>软文本：这类文本中，作者都有明显的个人态度，语言主观因素较强，因此翻译时不宜过度规范，译者发挥主观能动性的机会较多，能否灵活处理会是翻译成败的关键。但是灵活不等于任意发挥，所以译者仍需松紧有度，把握适当。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notes</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 15:28:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/notes/</guid>
      <description>Loop: When you want to do the same action with every item in a list, you can use Python’s for loop. (p. 50)
Expected an indented block after &amp;lsquo;for&amp;rsquo; statement on line 3
Every indented line following the line for magician in magicians is considered inside the loop, and each indented line is executed once for each value in the list. (p. 52)
Any lines of code after the for loop that are not indented are executed once without repetition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concepts</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/concepts/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 15:18:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/concepts/</guid>
      <description>Loop: Looping allows you to take the same action, or set of actions, with every item in a list.
range() function: Python’s &amp;lsquo;range()&amp;rsquo; function makes it easy to generate a series of numbers. This is another result of the off-by-one behavior you’ll see often in programming languages.The &amp;lsquo;range()&amp;rsquo; function causes Python to start counting at the first value you give it, and it stops when it reaches the second value you provide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230908</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 18:32:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</guid>
      <description>Chunks are pieces of information, neuroscientifically speaking, that are bound together through use and often through meaning.
Chunks are best built with focused, undivided attention, understanding of the basic idea. And practice to help deepen your patterns and to help you gain big picture context.
Simple recall, trying to remember the key points without looking at the page, is one of the best ways to help the chunking process along. It seems to help build neural hooks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230908</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:17:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</guid>
      <description>When you&amp;rsquo;re learning a new idea, for example a new vocabulary word or a new concept or a new problem solving approach, you sometimes tend to practice it over and over again during the same study session. A little of this is useful and necessary, but continuing to study or practice after you&amp;rsquo;ve mastered what you can in the session is called overlearning.
Overleaning can have its place. It can produce an automaticity that can be important when you&amp;rsquo;re executing a serve in tennis or a perfect piano concerto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230908</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:43:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230908/</guid>
      <description>The bigger and more well-practiced your chunked mental library, whatever the subject you&amp;rsquo;re learning, the more easily you&amp;rsquo;ll be able to solve problems and figure out solutions.
Chunking isn&amp;rsquo;t all you&amp;rsquo;ll need to develop creative flexibility in your learning, but it&amp;rsquo;s an important component. C
hunks can also help you understand new concepts. This is because when you grasp one chunk, you&amp;rsquo;ll find that that chunk can be related in surprising ways to similar chunks, not only in that field but also in very different fields.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230906</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230906/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230906/</guid>
      <description>Neuromodulators are chemicals that influence how a neuron responds to other neurons, and today we will discuss three of them; acetylcholine, dopamine, and serotonin.
Acetylcholine neurons form neuromodulatory connections to the cortex that are particularly important for focused learning when you are paying close attention. These acetylcholine neurons project widely and activate circuits that control synaptic plasticity leading to new long term memory. Neuromodulators also have a profound impact on your unconscious mind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230906</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230906/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230906/</guid>
      <description>Hundreds of studies have shown that retrieval practice— retrieving the ideas from your own mind—is the best approach to learning. It not only builds memory but also significantly boosts your conceptual understanding.
What&amp;rsquo;s the best way to do retrieval practice? Use flashcards, repeating your practice over a number of days until you can retrieve the ideas, approaches, or techniques easily from your own mind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230905</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230905/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:48:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230905/</guid>
      <description>But psychologist, Jeffrey Karpicke, has shown that this approach is actually much less productive than another, very simple, technique. Recall. After you&amp;rsquo;ve read the material, simply look away, and see what you can recall from the material you&amp;rsquo;ve just read.
Students studied a scientific text and then practiced it, by recalling as much of the information as they could. Then they re-studied the text and recalled it again. That is, they tried to remember the key ideas, once more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WEEK2-How to From a Chunk-Part 2</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-how-to-from-a-chunk-part-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:48:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-how-to-from-a-chunk-part-2/</guid>
      <description>In this video, I&amp;rsquo;m going to walk you through the basic steps behind how to make a chunk.
Every discipline is a little different.
The first step on chunking is simply to focus your undivided attention on the information you want to chunk.
If you had the television going on in the background or you&amp;rsquo;re looking up every few minutes to check or answer your phone or computer messages, it means you&amp;rsquo;re going to have more difficulty in making a chunk, because your brain is not really focusing on chunking the new material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WEEK2-How to From a Chunk-Part 1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-how-to-from-a-chunk-part-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:32:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-how-to-from-a-chunk-part-1/</guid>
      <description>Getting an initial sense of the pattern you want to master for yourself is similar for most subjects or skills.
The best chunks are the ones that are so well ingrained that you don&amp;rsquo;t even have to consciously think about connecting the neural pattern together.
That actually is the point of making complex ideas, movements or reactions into a single chunk.
You can see this in language learning.
In the beginning, often just saying a single word with the proper nuance, tone, and accent involves a lot of practice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WEEK2-What is a Chunk</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-what-is-a-chunk/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:05:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/week2-what-is-a-chunk/</guid>
      <description>Just memorizing a fact without understanding or context doesn&amp;rsquo;t help you understand what&amp;rsquo;s really going on or how the concept fits together with other concepts you&amp;rsquo;re learning.
Notice there are no interlocking puzzle edges on the puzzle piece to help you fit it to other pieces.
Focusing your attention to connect parts of the brain to tie together ideas is an important part of the focused mode of learning. It is also often what helps get you started in creating a chunk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230904</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230904/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:14:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230904/</guid>
      <description>https://www.wired.com/story/poland-train-radio-attack-security-roundup/
https://techcrunch.com/2023/09/01/fbi-qakbot-takedown-operation-duck-hunt/
https://techcrunch.com/2023/08/29/fbi-operation-qakbot-uninstall/
https://techcrunch.com/2021/06/03/fujifilm-becomes-the-latest-victim-of-a-network-crippling-ransomware-attack/
https://www.justice.gov/usao-cdca/pr/qakbot-malware-disrupted-international-cyber-takedown</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230903</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230903/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 15:21:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/09/20230903/</guid>
      <description>第七条 劳动者有权依法参加和组织工会。
Article 7 Laborers shall have the right to participate in and organize trade unions in accordance with law.
工会代表和维护劳动者的合法权益，依法独立自主地开展活动。
Trade unions shall represent and safeguard the legitimate rights and interests of laborers, and stage activities independently in accordance with law.
第八条 劳动者依照法律规定，通过职工大会、职工代表大会或者其他形式，参与民主管理或者就保护劳动者合法权益与用人单位进行平等协商。
Article 8 Laborers shall take part in democratic management through workers congress, workers representative assembly, or any other forms in accordance with law, or consult with the employer on an equal footing about protection of the legitimate rights and interests of laborers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230831</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230831/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:12:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230831/</guid>
      <description>英译汉问题：
没有联系上下文 Despite this lack of realism, studying these models is useful for learning how the human body works.
这些模型虽然不够真实，但研究它们可以帮助我们了解人类身体如何运转。
And here she switches the subject to Mark’s parents. “How’s the visit been going?” she says, her face all somber. “How are your folks holding up?”
说到这里，她把话题转到了马克的父母身上。“回家感觉怎么样？”她说，脸色阴沉。“你父母还好吗？”
迷迷糊糊，理不清楚。 Looking across the breadth of the US economy, the prospects for transformational innovation to occur are enormous.
纵观美国经济，颠覆性创新出现的前景巨大。
He must contemplate the particular in terms of the general and touch abstract and concrete in the same flight of thought.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230830</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230830/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 14:41:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230830/</guid>
      <description>难翻的词及其译法：
struggle
Tell me about your own past struggles with writer&amp;rsquo;s block. 克服写作障碍
学到了 fiddle with your GPS
argument
That argument does not mesh with our everyday instincts.
这种观点并不符合我们的日常直觉。
incentive
It distorts incentives and pushes the allocation of scarce resources away from the optimum.
它扭曲了动机，使得稀缺资源的分配偏离理想状态。
Their incentive is to free ride on the general knowledge created by others.
他们希望免费利用其它人创造的知识。
so adj. that
The penalty for violating the decree is so large that no one dares try.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230823</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230823/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:29:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230823/</guid>
      <description>When you look at something that you really rather not do, it seems that you activate the areas of your brain associated with pain. Your brain, naturally enough, looks for a way to stop that negative stimulation by switching your attention to something else.
But here&amp;rsquo;s the trick. Researchers discovered that not long after people might start actually working out what they didn&amp;rsquo;t like, that neurodiscomfort disappeared. So it seems what happens when you procrastinate, is something like this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230821</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230821/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:52:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230821/</guid>
      <description>全球暖化危機 —— 全球变暖危机
氣候變遷 —— 气候变暖
因應 —— 因应
興訟 —— 诉讼？
責成 —— 责成？
端看 —— 且看？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230816</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230816/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:58:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/08/20230816/</guid>
      <description>为什么有了新科技，就要求所有人都用新科技的东西，贬低或者摒弃传统做法？
新科技的出现应该是提供了一个新的选择，是否立刻全面取代传统做法，还需要考虑很多因素呢。
做决策的人或者做推广的人应该是先观察现状并分析，再根据实际情况来决定下一步的计划，而不是一下子就“都给我用新的，谁不用新的就是跟不上时代的发展，太 out 了”。到现在为止，奥特曼打败怪兽的方式还不依然是 TA 的光波。
比如说电子支付方式，虽然和现金支付比起来，确实方便许多，但总是趴在时代发展尾巴上的我觉得两种方式其实是应该并存的，起码目前是这样的，因为总会有喜欢用现金的人的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230529</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/05/20230529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:13:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/05/20230529/</guid>
      <description>要区分文化和文明。 文化是经过历史沉淀的、与生俱来的东西，并无高低贵贱之分。 文明是世界各国共同形成的社会规则，有高级和落后之分。 接受文明，同时守护文化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刑法 1 刑法论</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:49:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/05/%E5%88%91%E6%B3%95-1-%E5%88%91%E6%B3%95%E8%AE%BA/</guid>
      <description>刑法的两大功能：____。
两大功能冲突时，优先____。 分析故意犯罪的时候，有两步：。 刑法研究方向：。 刑法研究路线：。 张明楷教授提倡解释法律。而不要批判法律，认为“法律不是被嘲笑的对象”。 刑法的解释包括：。 解释对象是：。 解释方法包括：。 是生产部门；是质检部门。 常考的解释技巧包括：。 常考的解释理由包括：。 将盗窃罪对象的“公私财物”解释为“他人的财物”，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的”信件“解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ “为境外窃取、刺探国家情报罪”是危害国家安全的犯罪，将其中的“情报”解释为关系到国家安全的情报，属于哪一种解释技巧？____ 将强奸罪中的“妇女”解释为包括男子，属于哪一种解释技巧？____ 哪一种解释技巧是被禁止的，因为____。是否存在例外的情况呢？ 区分类推解释与扩大解释。 将遗弃罪中的“负有扶养义务”的人解释为既包括家庭成员，也包括负有扶养义务的其他人，属于哪一种解释技巧？____ 将侵犯通信自由罪中的“信件”解释为包含电子邮件，属于哪一种解释技巧？____ 将“金融机构”解释为包含使用中的运钞车、自动取款机，属于哪一种解释技巧？____ 将破坏交通工具罪中的“汽车”解释为包含大型拖拉机，属于哪一种解释技巧？____ 将劫持汽车罪中的“汽车”解释为包含火车、地铁，属于哪一种解释技巧？____ 将走私弹药罪中的“弹药”解释为包含弹壳，属于哪一种解释技巧？____ 将信用卡诈骗罪中的“信用卡”解释为包含借记卡（储蓄卡），属于哪一种解释技巧？____ 将组织卖淫罪中的“卖淫”解释为包含男性向不特定女性提供性服务、同性之间卖淫，属于哪一种解释技巧？____ 将传播性病罪中的“性病”解释为包括艾滋病，属于哪一种解释技巧？____ 将传播淫秽物品罪中的“淫秽物品”解释为包括“在网上直播淫秽表演”，属于哪一种解释技巧？____ 将“14 周岁及以上的人要对故意杀人罪负责”解释为“小于 14 周岁的人便不需对故意杀人罪负责”，属于哪一种解释技巧？____ 下面说法是否正确：刑法规定“以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的”构成强奸罪。按照文理解释，可将丈夫强行与妻子性交的行为解释为“强奸妇女”？____ 从文义上看，“伪造”可以包含“变造”，但是我国刑法在伪造货币罪之外又规定了变造货币罪，那么伪造货币罪中的“伪造”就不能包含“变造”。按照体系解释，这个说法是否正确？____ 体系解释需要注意：。 “胁迫”既是抢劫罪的手段，也是强奸罪的手段。强奸罪中“胁迫”的含义范围大于抢劫罪中“胁迫”的含义范围。这个说法是否正确？ “刑法分则有不少条文并列规定了‘伪造’与‘变造’，但不排除在其他一些条文中将‘变造’解释为‘伪造’的一种表现形式”。这个说法是否正确？____ 举例说明体系解释中的一词多义情况。 举例说明体系解释中的多词一义情况。 举例说明体系解释中的同类解释规则。 司法解释规定，2年内盗窃3次的，属于多次盗窃，构成盗窃罪。那么，2年内盗窃4次的，当然构成盗窃罪。这属于哪种解释理由的结论？____ 什么样的事项都可以进行当然解释吗？ 既然可以主张“强制猥亵都是犯罪，强奸更应是犯罪”，那么按照当然解释，也可以主张“强制猥亵都是犯罪，抢劫更应是犯罪”。该说法是否正确？____ 既然将为了自己饲养而抢劫他人宠物的行为认定为抢劫罪，那么，根据当然解释，对为了自己收养而抢劫他人婴儿的行为更应认定为抢劫罪，否则会导致罪刑不均衡”。该说法是否正确？____ 如果五个男女在地下室里秘密淫乱，则构成聚众淫乱罪。该说法是否正确？____ 解释技巧之间的关系是____；解释理由之间的关系是____。 “对甲法条中的‘暴力’作扩大解释时，就不可能同时再作限制解释，但这并不意味着对乙法条中的‘暴力’也须作扩大解释”。该说法是否正确？____ 解释技巧和解释理由之间是____关系。 “对刑法分则条文的解释，必须同时符合两个要求：一是不能超出刑法用语可能具有的含义，二是必须符合分则条文的目的。”该说法是否正确？____ “一个解释结论符合当然解释，但不符合刑法文字的可能含义，该结论符合罪刑法定原则。”该说法是否正确？____ 刑法将“冒充军警人员抢劫”规定为抢劫罪的法定刑升格条件，加重处罚。根据当然解释，真警察实施抢劫，更应被加重处罚。该说法是否正确？____ “对于同一刑法条文中的同一概念，既可以进行文理解释，也可以进行论理解释。”该说法是否正确？____ “招摇撞骗罪是指冒充国家机关工作人员招摇撞骗。将副乡长冒充市长招摇撞骗解释为‘冒充’国家机关工作人员招摇撞骗，不符合文理解释。”该说法是否正确？____</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note 2</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/note-2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 19:28:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/note-2/</guid>
      <description>SOURCE: https://www.science.org/content/article/alarmed-tech-leaders-call-ai-research-pause
Attracting signatures from the likes of Tesla CEO Elon Musk and Apple co-founder Steve Wozniak, the letter, released early last week, advocates for a 6-month moratorium to give AI companies and regulators time to formulate safeguards to protect society from potential risks of the technology.
AI has galloped along since the launch last year of the image generator DALL-E 2, from the Microsoft-backed company OpenAI.
The company has since released ChatGPT and GPT-4, two text-generating chatbots, to frenzied acclaim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230412</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</guid>
      <description>沙尘暴柳絮 北京
好像马上就要告一段落啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230408</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 23:41:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</guid>
      <description>大风天晴 北京
现在还没弄完论文翻译任务呢，骗了自己一个大煎饼果子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230319</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:56:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</guid>
      <description>大风天晴 北京
昨晚好像没怎么做梦了，但感觉睡的也不熟，没有调闹钟，但是7点多就自然醒了，然后就不怎么睡得着了，赖了会儿床就爬起来，开始翻译翻译组的任务。在宿舍，我还挺喜欢刚起床坐在床上开始干活的感觉的，也挺喜欢晚上睡觉前躺在床上听听看看东西的感觉的，因为那时候感觉心理很安静，早上觉得还有一天的时间呢，不着急，晚上觉得今天要结束了，明天再继续，也不着急。
今天和hly师姐吃了外卖南京大排档，烤鸭挺好吃，桂花糕也挺好吃，古法糖芋苗也很好吃，甜甜的，蒲公英白虾萝卜丝端子也很好吃。和师姐聊了很多，关于就业，关于兴趣，关于焦虑，关于社会，很多很多，最后总结就是不要焦虑，多读书多看报，好好享受读书时光，每一步都走踏实，最后会有好结果的。
下午和好好朋友打了电话，聊了很多也很少，聊着聊着觉得自己很烦，但是也不知道烦什么，然后我们俩一起理清了烦恼的事情，最后总结就是很多事情堆在一起的时候，要分出轻重缓急，然后一个问题一个问题地解决，只是烦恼的话，是没有用的。
晚上吃了饭堂的烤鱼，感觉晚上吃有点油油的，现在肚子还有点不舒服呢，怪怪的，希望不会半夜上厕所。:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230317</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 23:44:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</guid>
      <description>大风天晴 北京
因为早上是导师的课，所以昨晚担心到做噩梦了，我的心里素质一向不好。不过早上上了一节课之后，就感觉没有那么担心了，其实很多时候，我都是被自己的想象吓倒，真实情况也许没有那么糟糕或者那么吓人，不过也有可能更加糟糕或者更加吓人。
中午的时候室友邀请我晚上一起和老师吃饭，犹豫了很久还是决定去了，因为也想问一下自己很想知道的一个行业动态，就是 tw。晚上吃饭的时候，感觉很疲倦，也问了想问的问题，但是是否定的回答。吃了喜欢吃的响铃卷和虾滑，但是感觉没有和朋友一起吃的好吃。想起第一次和 Lexis 吃海底捞，那时候我们认识还不太久，但是社恐的我吃得也很开心。
吃完饭之后感觉很疲倦，感觉很无聊，那些话题每天都会或多或少地闯进我的生活，也许这就是研究生课题之一。但是我好像对这里和这些话题过敏。
回来之后，室友请我吃了瑞士卷，很好吃，和朋友们聊了聊，感觉放松了一点。不知道未来的发展方向，也不知道是不是走得通。人生好长，好像也不长，每当想走慢一点，其他人就好像会加快步伐，每当想走快一点，其他人就会说你太快了。
有时候开心，有时候难过，也许也不用时刻控制情绪，给情绪一点自由也是我应该做的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Note 1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/02/note-1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 22:12:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/02/note-1/</guid>
      <description>SOURCE: https://www.nytimes.com/2023/02/24/magazine/dating-prisoner-ethics.html
I have a childhood friend who recently moved into my home.
Although he still has 11 years left on his sentence, he is trying to appeal for a lesser term.
I am hopeful their relationship will end before he is released. Otherwise, I fear for her safety; I can see the red flags every day.
A separate issue is how you and your friends would feel if your roommate asked you to accept the presence of someone who caused all of you enormous distress, even if it was many years ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023.02.05</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 15:13:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</guid>
      <description>今日翻译感想：
要好好学中文，这样在 EC 的时候，不会因为理解原文意思但是想不出准确表达，也查不出准确表达时而憋得难受，理解原文意思还能够准确表达的那一刻真的很快乐，感觉好像飞起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoticon_1</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/12/emoticon_1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:05:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/12/emoticon_1/</guid>
      <description>( ◑‿◑)ɔ┏🍟&amp;ndash;🍔┑٩(^◡^ )
(っ＾▿＾)۶🍸🌟🍺٩(˘◡˘ )
(ง︡&amp;rsquo;-&amp;lsquo;︠)ง
(っ◔◡◔)っ ❤
ʘ͜͡ʘ
👋≧◉ᴥ◉≦
٩(˘◡˘)۶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BORING</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/12/boring/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:05:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/12/boring/</guid>
      <description>12.03 BORING. :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/11/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 23:31:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/11/hello-world/</guid>
      <description>This is my first post. Brace yourself, world!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开业大酬宾</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2022/11/%E5%BC%80%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E9%85%AC%E5%AE%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:11:11 +1100</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2022/11/%E5%BC%80%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E9%85%AC%E5%AE%BE/</guid>
      <description>转发无奖 | 见者无份 今天本博客开张啦，凡是见者可得火眼金睛一双，闻者可得千里之耳两只，奖品之珍贵见仁见智，想要兑奖的访客可以四处逛逛，兑奖处就在各个角落，不想兑奖的访客可以右上角小叉叉，随机赠送一份谢谢光临奖。:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/1/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/1/01/</guid>
      <description>One of the best ways of being effective in your learning is to use mental tools and tricks to inspire and motivate yourself.
First, when it comes to learning in general, you should realize that it&amp;rsquo;s perfectly normal to start with a few negative feelings about beginning a learning session. Even when it&amp;rsquo;s a subject you ordinary like, it&amp;rsquo;s how you handle those feelings that matters. Researchers have found that nonprocrastinators put their negative thinking aside saying things to themselves like.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
