<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on Lauren Pickings</title>
    <link>https://neruaLLz.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on Lauren Pickings</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 22:30:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://neruaLLz.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20241128</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241128/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 22:30:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241128/</guid>
      <description>晴天 深圳
今天不用发邮件，很开心。不过，发现前两天写的文章，虽然有修改过、检查过，但还是有三个 typo，还是赶紧问问看还能不能修改了。总结就是下次下完之后，放到谷歌文档里检查看看，然后再丢到 Grammarly 检查一下。
还看了一点谷歌关于 SEO 的文档，学习了一点知识。
I started to learn about SEO today. First, I went to check the SEO Starter Guide, which illustrates something basic that someone should know, such as a boss who is doing business, but doesn&amp;rsquo;t want to put too much time in it, or an individual who want to manage, promote or monetize the content he/she write. After all, a little knowledge can go a long way toward helping people finding your site, right?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20241126</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241126/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 23:17:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/11/20241126/</guid>
      <description>The TV show produced by HBO—Silicon Valley is recommended!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的人生底色</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/08/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BA%95%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 22:51:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/08/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BA%95%E8%89%B2/</guid>
      <description>很久之前，就想要写日记记录自己的生活，但是，我总是犯懒，脑子里想了很多，最后却因为懒得打开电脑而作罢。但是，我突然感觉，如果我再不写写，宣泄自己的情绪（也许也算不上宣泄，只是需要一点输出，而不是都憋着，毕竟我也不是睡一觉就能忘记所有烦恼的性格），可能就要信息过载了。
常常觉得，我的人生底色或许就是悲伤。
不记得从什么时候开始，就没有很开心过了。可能是从高考放榜那一刻开始，周围人都在为我高兴，只有我自己在哭。
哭去不了想去的专业，去不了想去的学校，去不了别的城市。一直想离开，但是从不敢离开。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240609</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240609/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 21:16:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240609/</guid>
      <description>晴天 北京
今天是快乐、慢悠悠的一天。
中午去了农大饭堂吃饭，真好吃。
买了自选菜，其中的干煸蘑菇真地很好吃，切得薄薄的一片，然后炒得干干的，不脆，软软的，对我的牙齿很友好hhh，而且味道不重不淡，好好吃，可惜这次没有看到千叶豆腐呢。
买了一串烤鱿鱼，真好吃哇！虽然感觉有点贵，但是经过我的多方对比，感觉烤鱿鱼好像都是 10-20 块钱的样子，而且上次就很想吃，但是实在吃不下啦，所以这次就买了一串，真的好吃呢！虽然不太热啦，但也不是冰冷的，而且软度适中也（吃鱿鱼最怕咬不动了），味道也很不错，尤其是经过了上次学校美食节那个冰冷无味的烤鱿鱼之后，就更觉得好吃啦！
买了新出的椒麻鸡丝拌面，也很不错！但是好像没有椒麻其实，更多是花生酱的感觉hhh，但是也不错！
最后还买了一碗冰粉，吃的时候有点担心葡萄干粘牙，确实是粘牙的，不过问题不大，好吃好吃。٩(๑•̀ω•́๑)۶
可惜最后吃不下了，没有吃到虾饺（不过这个其实一般般，只是有点想吃虾了），还因为打烊了，没有买到想喝的可可麻薯饮料。
下午去了北海公园，真好玩。第五次去了，还是很喜欢。
本来想着去和鸭子们告别，因为之前每次给它们丢面包吃，他们都好捧场，真是好鸭头！
但是可能因为天气热了，鸭子们都去避暑了，所以湖面上基本上没有鸭子啦，只有两只迷你鸭在你追我赶。
嗷，桥上还有两只大鸭子，一只坐着，一只站着，一言不发地望着湖面上的游船，真好像在忆往昔。（为什么没有一杯叫忆往昔的奶茶呢？）
说起来，我倒是好像真地没有听它们嘎嘎叫过也。
忆着忆着，突然发生了大事件！此处插播一条重要新闻：今日傍晚，北海公园铁桥上，竟有一只鸭子望着湖面，突然纵身一跃，扑棱扑棱，稳稳地落在了水面上，真可谓毫无鸭力！
看完这一精彩的跳水表演后（感觉能看到这一幕，还挺幸运的，所以，许愿：希望可以拿到心仪的工作 OFFER），就去了文创店买了冰箱贴，然后就开始哒哒哒盖章！
最后，在北海公园坐了一会儿，就回学校啦！回学校吃了西瓜，很甜，很解渴，很好吃。
不过，今天一直走反方向呢，不管是找北海公园，还是找公交站，可能是暗示我的人生要时来运转了！HAHAHAHA&amp;hellip; HOPE SO.
(●⁰౪⁰●)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240607</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240607/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 23:27:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2024/06/20240607/</guid>
      <description>小雨 北京
傍晚的时候，雨就停了。
晚上出去散步，看到一个大叔在换路灯下的横幅，终于是换成了“祝2024届毕业生，毕业快乐”。
终于毕业啦，好快，也不快，开心，也不开心。
找工作的时候，被问到读的是XXXX专业，为什么投这个岗位？
我想读研这段时间，最大的收获是认清自己，认清自己是一个普通人，平凡人。平淡安静的人生没有什么不好，其实这也算是一种快乐。
所以我很喜欢北海公园，喜欢去散步，喜欢去发呆，喜欢去喂鸭子，喜欢去看日落，这大概是我在北京第二喜欢的地方了。第一喜欢的地方应该是环球。第三喜欢的地方应该是野生动物园。
不过，在这段时间里，我也算是尝试了不同的方向啦，好像有点弄清楚自己之后想做的事情。比起翻译，我还是更喜欢创作多一些，不过现在经验水平都还不够啦。
先看看吧。( ͡ʘ ͜ʖ ͡ʘ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20231127</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/11/20231127/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 23:05:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/11/20231127/</guid>
      <description>微风天晴 北京
或许今天是值得记录的一天。
上周五早上面试了一个游戏本地化实习，面试过程中了解到了主要工作内容，听起来和自己想做的内容很契合。所以，很希望能通过这次面试。
但是，好像面试过程越顺利，面试之后感觉越好，最后的结果往往都不太好。
周一中午问了 hr 大概什么时候可以知道面试结果呢，但是收到的回复却是没有通过。那一下真的是很难过，好像被迫了好大一盆冷水。因为根据自己搜罗到的消息，面试很简单，简单到不需要准备，只要笔试过了就行，但是我还是准备了面试，但是最后还是没通过。
不知道问题在哪里，第一次想要了解面试不通过的原因。于是又联系了 hr。
谁知道呢，下班路上 hr 说面试结果有变化。最终，山路十八弯，好像获得了这次实习机会，但还没有真正确定下来呢，所以希望后续顺利啦。
最大的感悟是，有时候面试没有通过，不是自己太菜了，而是竞争对手很厉害。这属于客观事实，9可以小难过一下，但无需太难过，毕竟山外有山，天外有天，人外当然还有人啦。
不过 JY 提醒说不要太理想化，可能还是躲不开杂活，我觉得有道理，所以还是不要那么期待了，以免再次落空，导致暴级难过。
外面有点冷，地铁里又好热，导致每次到公司总是会出一些汗，我觉得我之所以感冒就是因为这样的，上周三到公司太热，把毛衣马甲脱掉了，可能就着凉了吧。
晚饭吃了三明治，感觉还不错！看看明天来不来得及坐公交车，然后去 7-11 买三明治。(╹ڡ╹ )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20231025</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231025/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 23:19:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/10/20231025/</guid>
      <description>微风天晴 北京
今天早上去面试实习了。这学期第一次面试。紧张又不紧张，这次面试的时候，回答问题也不会像以前一样声音不稳，时不时会有几个音节在发抖的感觉。不知道是成长了还是没想着过呢hhh。
以前就发现自己每次说话说快了，有些字组在一起说的时候，就会莫名其妙突然结巴，比如“阿拉索”，就会说成“阿索”之类的。但是后来试着重新慢慢一个字一个字说的时候，就可以完整说出来。所以我发现秘诀就是慢慢说出来，不要着急嗷！
今天面试的时候负责人说部长生病了，来不了，所以就是变成他来面试我，还有线上的 hr 一起，感觉有点像本科毕业之后找的第一份工作的面试，当时也是老板不在，是运营组组长姐姐面试的，当时是通过了，不晓得今天的面试能不能通过呢？因为今天的笔试部分好多好长，写了好像有两个多小时，写完之后就溜出来怒吃一顿肯德基！吃了新出的糯叽叽鸭鸭堡套餐，还吃了一个莲蓉麻薯蛋挞，好吃好甜！其中一份中薯条阿姨说要现做，让我先吃其他的，我说好的，结果快吃完了才发现 where is my 中薯条？去问阿姨，阿姨说在这儿呢，我都叫好几遍啦，我都没有听见捏，可能听悬疑案件太入迷了。
希望有好结果哇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230412</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230412/</guid>
      <description>沙尘暴柳絮 北京
好像马上就要告一段落啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230408</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 23:41:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/04/20230408/</guid>
      <description>大风天晴 北京
现在还没弄完论文翻译任务呢，骗了自己一个大煎饼果子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230319</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:56:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230319/</guid>
      <description>大风天晴 北京
昨晚好像没怎么做梦了，但感觉睡的也不熟，没有调闹钟，但是7点多就自然醒了，然后就不怎么睡得着了，赖了会儿床就爬起来，开始翻译翻译组的任务。在宿舍，我还挺喜欢刚起床坐在床上开始干活的感觉的，也挺喜欢晚上睡觉前躺在床上听听看看东西的感觉的，因为那时候感觉心理很安静，早上觉得还有一天的时间呢，不着急，晚上觉得今天要结束了，明天再继续，也不着急。
今天和hly师姐吃了外卖南京大排档，烤鸭挺好吃，桂花糕也挺好吃，古法糖芋苗也很好吃，甜甜的，蒲公英白虾萝卜丝端子也很好吃。和师姐聊了很多，关于就业，关于兴趣，关于焦虑，关于社会，很多很多，最后总结就是不要焦虑，多读书多看报，好好享受读书时光，每一步都走踏实，最后会有好结果的。
下午和好好朋友打了电话，聊了很多也很少，聊着聊着觉得自己很烦，但是也不知道烦什么，然后我们俩一起理清了烦恼的事情，最后总结就是很多事情堆在一起的时候，要分出轻重缓急，然后一个问题一个问题地解决，只是烦恼的话，是没有用的。
晚上吃了饭堂的烤鱼，感觉晚上吃有点油油的，现在肚子还有点不舒服呢，怪怪的，希望不会半夜上厕所。:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230317</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 23:44:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/03/20230317/</guid>
      <description>大风天晴 北京
因为早上是导师的课，所以昨晚担心到做噩梦了，我的心里素质一向不好。不过早上上了一节课之后，就感觉没有那么担心了，其实很多时候，我都是被自己的想象吓倒，真实情况也许没有那么糟糕或者那么吓人，不过也有可能更加糟糕或者更加吓人。
中午的时候室友邀请我晚上一起和老师吃饭，犹豫了很久还是决定去了，因为也想问一下自己很想知道的一个行业动态，就是 tw。晚上吃饭的时候，感觉很疲倦，也问了想问的问题，但是是否定的回答。吃了喜欢吃的响铃卷和虾滑，但是感觉没有和朋友一起吃的好吃。想起第一次和 Lexis 吃海底捞，那时候我们认识还不太久，但是社恐的我吃得也很开心。
吃完饭之后感觉很疲倦，感觉很无聊，那些话题每天都会或多或少地闯进我的生活，也许这就是研究生课题之一。但是我好像对这里和这些话题过敏。
回来之后，室友请我吃了瑞士卷，很好吃，和朋友们聊了聊，感觉放松了一点。不知道未来的发展方向，也不知道是不是走得通。人生好长，好像也不长，每当想走慢一点，其他人就好像会加快步伐，每当想走快一点，其他人就会说你太快了。
有时候开心，有时候难过，也许也不用时刻控制情绪，给情绪一点自由也是我应该做的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023.02.05</title>
      <link>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 15:13:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://neruaLLz.github.io/2023/02/2023.02.05/</guid>
      <description>今日翻译感想：
要好好学中文，这样在 EC 的时候，不会因为理解原文意思但是想不出准确表达，也查不出准确表达时而憋得难受，理解原文意思还能够准确表达的那一刻真的很快乐，感觉好像飞起来了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
